\labday{Lunes, 8 Septiembre 2014}
\experiment{Selección de un microcontrolador}
Si bien la semana pasada se había optado por utilizar un microcontrolador de la familia $18Fxx$ 
resulta de interés el disminuir los costos del sistema por esta razón se contempla la posibilidad
de usar algunos de los siguientes $PICs$

\begin{table}[H]
    \begin{tabular}{l l l}
    \toprule
    \textbf{Patas} & \textbf{Antiguos} & \textbf{Nuevos} \\
    \toprule
    28 & 16F873 & 16F883\\
    28 & 16F876 & 16F886\\
    40 & 16F874 & 16F884\\
    40 & 16F877 & 16F887\\
    \bottomrule
    \end{tabular}
  \caption{Opciones de $PIC 16F$}
  \label{tab:comparacionPIC}
\end{table}

Dentro de la tabla\ref{tab:comparacionPIC} el $PIC16F884$ se encuentra disponible en el mercado local.
Esto lo posiciona por sobre los otros a la hora de la selección. Se comienza el análisis con este 
último PIC.

La información correspondiente al $PIC16F884$ se puede obtener de\\
\url{http://www.microchip.com/wwwproducts/Devices.aspx?dDocName=en026564}

\experiment{Seleccion de un entorno de desarrollo}
Buscamos encontrar un entorno de desarrollo que sea libre para poder ser usado sin restricciones.
Se plantean así las siguientes soluciones
\begin{itemize}
 \item Netbeans
 \item Eclipse
\end{itemize}
Sobre este último se cuenta con experiencia en el desarrollo de aplicaciones embebidas y en C. Por tal
razon es que resulta mas interesante poder encontrar una solucion en este entorno.\\
El plugin mas difundido para poder realizar esta tarea es PIC C Builder:\\
\url{http://kr3l.wordpress.com/2008/11/02/using-eclipse-for-pic-development/}\\
\url{http://www.chiefdelphi.com/forums/showthread.php?t=35571}\\
\url{http://sourceforge.net/projects/piccbuilder/}\\
\url{https://github.com/ecdpalma/piccbuilder}\\
\url{http://marketplace.eclipse.org/content/pic-c-builder-eclipse#.VA3KIWDOqis}\\

Por otro lado, existe el IDE oficial de microchip llamado MPLAB X IDE:\\
\url{http://www.microchip.com/pagehandler/en_us/family/mplabx/}\\
el cual esta basado en NetBeans IDE from Oracle. Por ser ambos un proyecto
abierto resula muy interesante.\\
\url{http://microchip.wikidot.com/install:mplabx-lin64}



\labday{Martes, 9 Septiembre 2014}
\experiment{Fuente de 12 y 5 V}
Reutilizacion de una fuente de Pc como fuente de tension para los ensayos.
Las tensiones que son necesarias para las pruebas son 12v para el sensor de 
temperatura y 5v para el PIC.

Para trabajar de manera mas comoda sobre una potoboard se colocan sobre la 
fuente conectores banana y un interuptor. Mediante cables con conectores 
banana en un extremo y cocodrilo en el otro podemos utilizar la fuente en
los ensayos de manera segura.

\experiment{Entorno de desarrollo}
Tras haber ensayado las soluciones de entorno de desarrollo nombradas anteriormente
y no haber obtenido buenos resultados se opta por seguir otro camino.
Mediante el software PIKlab de linux.\\
\url{https://www.youtube.com/watch?v=Nj7LzBHzdkk}\\
\url{http://fabrice.sincere.pagesperso-orange.fr/cm_electronique/projet_pic/0clignotant/clignotant.htm}\\
Programas usados:\\
\begin{itemize}
 \item Pikalb: IDE \url{http://sourceforge.net/p/piklab/wiki/Home/}
 \item sdcc: Compilador.
 \item pk2cmd: Programador por linea de comandos \url{http://mcuee.blogspot.com.ar/2009/04/pickit-2-under-arch-linux-with-pk2cmd.html}.
 MUY IMPORTANTE: COPIAR PK2DeviceFile.dat de /usr/share/pk2/PK2DeviceFile.dat a /usr/bin/. \todo{agregar la udev rules}
\end{itemize}

\experiment{Programacion del PIC16F84A}
Para comprobar el funcionamiento de la plataforma realizamos un programa que se
encargue de encender/apagar un LED.
\url{http://www.micahcarrick.com/pic-c-programming-linux.html}

\labday{Miercoles, 10 Septiembre 2014}
\experiment{Comunicacion UART}
\url{http://www.stmental.net/~dfoster/obd/rs232_test.html}\\
\url{http://www.piclist.com/techref/microchip/16F/628/UARTtest.htm}\\
Ver tambien:
\url{http://www.voti.nl/blink/index_1.html}\\

